
%todo - No material de aula
\begin{proposicao}\label{prop:8.3}

\end{proposicao}

\begin{prova}
	\(t \in T_1, t' \in T_2\).
	Todo caminho de \(t\) para \(t'\) em \(T\) contém \(t_1\) e \(t_2\).
	\[
        \left.
        \begin{array}{r}
        W_t \cap W_{t'} \subseteq W_{t_1}\\          
	W_t \cap W_{t'} \subseteq W_{t_2}
        \end{array}
        \right\} \implies
	W_t \cap T_{t'} \subseteq W_{t_1}\cap W_{t_2}.
	\]
	Isso vale para todo \(t \in T_1\), \(t' \in T_2\),
	
	\[
		\left(\bigcup_{t \in T_1} W_t \right) \cap \left(\bigcup_{t' \in T_2} W_{t'}\right)
		\subseteq W_{t_1} \cap W_{t_2}
	\]
	
	\[
		U_1 \cap U_2 \subseteq W_{t_1} \cap W_{t_2}
	\]
	Por outro lado, como \(W_{t_1} \subseteq U_1, W_{t_2}\subseteq U_2\),
	\(W_{t_1} \cap W_{t_2} \subseteq U_1 \cup U_2\)
	
	Para mostrar que \(W_{t_1} \cap W_{t_2}\) separa \(U_1\) de \(U_2\),
	vamos mostrar que não existe aresta \(u_1u_2\) em \(G\) 
	com \(u_1 \in U_1 \setminus U_2\) e \(u_2 \in U_2 \setminus U_1\).
	
	Se \(u_1u_2\) fosse uma aresta de \(G\),
	então existe \(t \in V(T)\) tal que \(W_t \supseteq \{u_1,u_2\}\).
	Mas \(u_1 \in U_1 \setminus U_2, u_1 \in W_t\) implica que \(t \in T_1 \setminus T_2\) e
	\(u_2 \in U_2 \setminus U_1, u_2 \in W_t\) implica que \(t \in T_2 \setminus T_1\), uma contradição.
\end{prova}



\begin{corolario}\label{cor:8.7}
	Seja \(G\) um grafo com \(n\) vértices e com \(la(G) = k\).
	Então \(G\) tem uma decomposição arbórea \((T, \mathcal{W})\) de largura \(k\),
	onde \(|V(T)| \leq n\).
\end{corolario}

\begin{prova}
% todo:	provar
\end{prova}
